{
  "surah_id": "35",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "35:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُعَمِّرْكُم",
            "أَلْوَٰنُهَا",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "All praises"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "لِلَّهِ",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَاطِرِ",
          "options": [
            "فَاطِرِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِّنْ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Originator"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ _____ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "خَٰلِقٍ",
            "يَعِدُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَخَذْتُ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَاعِلِ",
          "options": [
            "جَاعِلِ",
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "يَشَآءُ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(Who) makes"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ _____ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "جَآءَهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "messengers"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا _____ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أُو۟لِىٓ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "أُو۟لِىٓ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "having wings"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ _____ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَجْنِحَةٍ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "وَرُبَٰعَ",
            "أَجْنِحَةٍ"
          ],
          "translation": "having wings"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ _____ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَّثْنَىٰ",
          "options": [
            "مَّثْنَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "يَصْطَرِخُونَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ _____ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَثُلَٰثَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحُ",
            "وَثُلَٰثَ",
            "لَهُۥ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "or three"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ _____ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَرُبَٰعَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "وَرُبَٰعَ",
            "فَمِنْهُمْ",
            "أَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "or four"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ _____ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَزِيدُ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "شَكُورٌ",
            "يَزِيدُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "He increases"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ _____ ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَبِٱلزُّبُرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى _____ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْخَلْقِ",
          "options": [
            "أَذْهَبَ",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "خَلَقَكُم",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ _____ يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَشَآءُ",
            "تَحْوِيلًا",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰌ",
            "بِهِۦ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "ٱلسَّيِّئُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَانِ",
            "عَلَىٰ",
            "كَسَبُوا۟",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "تَرَكَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَبِٱلزُّبُرِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ جَاعِلِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا أُو۟لِىٓ أَجْنِحَةٍ مَّثْنَىٰ وَثُلَٰثَ وَرُبَٰعَ يَزِيدُ فِى ٱلْخَلْقِ مَا يَشَآءُ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "يَسِيرٌ",
            "قَدِيرٌ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "35:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَحَلَّنَا",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "مَّا _____ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَفْتَحِ",
          "options": [
            "يَفْتَحِ",
            "لَهُمْ",
            "ﰟ",
            "يُحَلَّوْنَ"
          ],
          "translation": "Allah grants"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ _____ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَنَذِيرًا",
            "جَآءَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah grants"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ _____ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "تَغُرَّنَّكُمُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لِلنَّاسِ",
            "نَّصِيرٍ"
          ],
          "translation": "to mankind"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ _____ رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن _____ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَّحْمَةٍ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَرَ",
            "جَعَلَكُمْ",
            "رَّحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "Mercy"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ _____ مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "أُمَّةٍ",
            "فَلَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "then none"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا _____ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مُمْسِكَ",
          "options": [
            "يَبُورُ",
            "مُمْسِكَ",
            "نَذِيرٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(can) withhold"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ _____ وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "لَهُمْ",
            "إِن",
            "يَعِدُ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا _____ يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "وَمَا",
            "حَسَنًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا _____ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُمْسِكْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "مِّنْهُ",
            "يُقْضَىٰ",
            "يُمْسِكْ"
          ],
          "translation": "He withholds"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ _____ مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "then none"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا _____ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مُرْسِلَ",
          "options": [
            "غَيْبِ",
            "مُرْسِلَ",
            "وَلَوْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(can) release"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "مِن",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ _____ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "فَأَحْيَيْنَا",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "thereafter"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "thereafter"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "يُولِجُ",
            "وَهُوَ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَّا يَفْتَحِ ٱللَّهُ لِلنَّاسِ مِن رَّحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُۥ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَمْسَكَهُمَا",
            "بَصِيرًۢا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "35:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَحُمْرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "لَهُم",
            "عَدُوٌّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُمْسِكْ",
            "ٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "وَإِن",
            "نِعْمَتَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ _____ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "فُرَاتٌ",
            "نَصَبٌ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "إِلَى",
            "هَلْ",
            "مَّثْنَىٰ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ _____ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "مَوْتِهَا",
            "مِنْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(there) any"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ _____ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خَٰلِقٍ",
          "options": [
            "ذَا",
            "خَٰلِقٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "creator"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ _____ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "يَسْتَوِى",
            "مُّعَمَّرٍ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "other (than) Allah"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ _____ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْأَحْيَآءُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "other (than) Allah"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَرْزُقُكُم",
          "options": [
            "تَذْهَبْ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "كَانَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "who provides for you"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "حَرِيرٌ",
            "نُفُورًا",
            "ٱصْطَفَيْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يَزِيدُ",
            "تَجِدَ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَعِدُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "خَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَمَا",
            "لَآ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ _____ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وِزْرَ",
            "وَكَانُوٓا۟",
            "إِلَٰهَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَدِيدٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "أُمَّةٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَإِنَّ",
            "مَّا",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "Then, how"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَٰلِقٍ غَيْرُ ٱللَّهِ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "تُؤْفَكُونَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْفُقَرَآءُ",
            "مَوْتِهَا"
          ],
          "translation": "(are) you deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "35:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "وَمَكْرَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِن _____ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "يُكَذِّبُوكَ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مِلْحٌ"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ _____ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "تَزِرُ",
            "وَلُؤْلُؤًا",
            "يُمْسِكْ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ _____ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "كُذِّبَتْ",
          "options": [
            "كُذِّبَتْ",
            "إِنَّ",
            "لِلَّهِ",
            "لِّنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "were denied"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ _____ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "وَلَا",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ _____ قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "حَلِيمًا",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن _____ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "لِأَجَلٍ",
            "قَبْلِكَ",
            "نَصَبٌ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ _____ ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَإِلَى",
            "مِّنۢ",
            "أَلْوَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى _____ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤَاخِذُ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَرَابُهُۥ",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تُرْجَعُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تُرْجَعُ",
            "وَلَا",
            "خَلَا"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَسْتَوِى",
            "سِرًّا",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "35:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مَن",
            "تِجَٰرَةً",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "مِمَّا",
            "رَّحْمَةٍ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "أَخَذْتُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَعْدَ",
            "وَحُمْرٌ"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "يَزِيدُ",
            "بِيضٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "دُونِهِۦ",
            "حَقٌّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَلَا",
            "إِلَيْهِ",
            "مُخْتَلِفٌ"
          ],
          "translation": "So (let) not"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "تَغُرَّنَّكُمُ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "تَغُرَّنَّكُمُ",
            "مِن",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "deceive you"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَصْنَعُونَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَّا",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and (let) not"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا _____ بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يَغُرَّنَّكُم",
          "options": [
            "أَلْوَٰنُهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "deceive you"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم _____ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَمِن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُم بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْغَرُورُ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "لَئِن",
            "ٱلْغَرُورُ"
          ],
          "translation": "the Deceiver"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "35:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰚ",
            "جَآءَهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّ _____ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "مَّيِّتٍ",
            "يَزِيدُ",
            "أَشَدَّ",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يُولِجُ",
            "لَكُمْ",
            "يَفْتَحِ"
          ],
          "translation": "(is) to you"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ _____ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "أَنتَ",
            "شِرْكٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ _____ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فَٱتَّخِذُوهُ",
          "options": [
            "فَٱتَّخِذُوهُ",
            "مِّنَ",
            "فِيهَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "so take him"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ _____ إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "عَدُوًّا",
            "شَكُورٌ"
          ],
          "translation": "(as) an enemy"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا _____ يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "فُرَاتٌ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا _____ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَدْعُوا۟",
          "options": [
            "أَمْسَكَهُمَا",
            "لَا",
            "يَدْعُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he invites"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ _____ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "حِزْبَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "حِزْبَهُۥ",
            "حِلْيَةً",
            "زَالَتَآ"
          ],
          "translation": "his party"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ _____ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لِيَكُونُوا۟",
          "options": [
            "لِيَكُونُوا۟",
            "تَذْهَبْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "that they may be"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ _____ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْحَزَنَ",
            "مِّنْ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "لِلَّهِ",
            "تُرَابٍ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَٱتَّخِذُوهُ عَدُوًّا إِنَّمَا يَدْعُوا۟ حِزْبَهُۥ لِيَكُونُوا۟ مِنْ أَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَهَا",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "35:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "فِيهَا",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلنُّورُ",
            "غَفُورٌ",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ _____ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "غَيْبِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(will be) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَاطِرِ",
            "سَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَّا",
            "بِذَاتِ",
            "كُفْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَئِن",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "who believe"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "حَسَرَٰتٍ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْأَمْوَٰتُ",
            "كِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "حَسَرَٰتٍ",
            "لَهُم",
            "أَزْوَٰجًا",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم _____ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلُ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱلْكَلِمُ",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "(will be) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَجْرٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "لَآ",
            "وَأَجْرٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "حِمْلِهَا",
            "يَخْشَوْنَ",
            "لَّن",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "35:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "لَهُۥ",
            "شَىْءٌ",
            "أَسَاوِرَ"
          ],
          "translation": "Then is (he) who "
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَفَمَن _____ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "زُيِّنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "is made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ _____ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ظَهْرِهَا",
            "لَهُۥ",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ _____ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "شُرَكَآءَكُمُ",
            "مِّنْ",
            "لِيُعْجِزَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ _____ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "عَمَلِهِۦ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَمَلِهِۦ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(of) his deed "
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ _____ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَرَءَاهُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَرَءَاهُ",
            "هَلْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "so that he sees it"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورُ",
            "وَلَا",
            "حَسَنًا",
            "نَّصِيرٍ"
          ],
          "translation": "(as) good"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا _____ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "زُيِّنَ",
            "فَإِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "For indeed"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ _____ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَا",
            "أَحَلَّنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "سُنَّتَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "تَبُورَ",
            "يُضِلُّ"
          ],
          "translation": "lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَا",
            "حِزْبَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن _____ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "يَجْرِى",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَيَهْدِى",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "يَفْتَحِ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "وَيَهْدِى"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى _____ يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "لِأَجَلٍ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن _____ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "شُرَكَآءَكُمُ",
            "يَشَآءُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَفَمَن",
            "إِنَّ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "So (let) not"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا _____ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "تَذْهَبْ",
          "options": [
            "تَذْهَبْ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "go out"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ _____ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "نَفْسُكَ",
          "options": [
            "فَٱتَّخِذُوهُ",
            "حَلِيمًا",
            "ٱلظِّلُّ",
            "نَفْسُكَ"
          ],
          "translation": "your soul"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ _____ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِنْ",
            "يَسِيرٌ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "حَسَرَٰتٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَزِيدُ",
            "حَسَرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(in) regrets"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يُؤَخِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا يَصْنَعُونَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "نَذِيرٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِيضٌ",
            "مَاذَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَفَمَن زُيِّنَ لَهُۥ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ فَرَءَاهُ حَسَنًا فَإِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَٰتٍ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "أَسَاوِرَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "35:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَذَابٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "يَزِيدُ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ _____ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "أَرْسَلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "خَلَا",
            "أَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "sends"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ _____ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "فَهُمْ",
            "نَذِيرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ _____ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "فَتُثِيرُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "هُوَ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "فَتُثِيرُ"
          ],
          "translation": "so that they raise"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ _____ فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "سَحَابًا",
          "options": [
            "سَحَابًا",
            "تَرَ",
            "تَحْوِيلًا",
            "يُمْسِكُ"
          ],
          "translation": "(the) clouds"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا _____ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "فَسُقْنَٰهُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "and We drive them"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ _____ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "إِلَىٰ",
            "يَبُورُ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ _____ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "بَلَدٍ",
          "options": [
            "بَلَدٍ",
            "فَتُثِيرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَمَسُّنَا"
          ],
          "translation": "a land"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ _____ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "مَّيِّتٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَّيِّتٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "فَأَحْيَيْنَا",
          "options": [
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "فَأَحْيَيْنَا",
            "مُّعَمَّرٍ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and We revive"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "أَمْسَكَهُمَا"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "نُعَمِّرْكُم",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "بَعْدَ",
            "أَلَمْ",
            "أَلْوَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ كَذَٰلِكَ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "ﰚ",
            "فَلَا",
            "مَوْتِهَا"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا _____ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أُجُورَهُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَٱللَّهُ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَٰهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَّيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "ٱلنُّشُورُ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "ٱلنُّشُورُ"
          ],
          "translation": "(will be) the Resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "35:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رُسُلٌ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "مَن _____ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "[is] desires"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "مَن كَانَ _____ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "كُلِّ",
            "ﰪ",
            "خَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "[is] desires"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ _____ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلْعِزَّةَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِن",
            "نَجْزِى",
            "ٱلْعِزَّةَ"
          ],
          "translation": "the honor"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ _____ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "then for Allah"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ _____ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلْعِزَّةُ",
          "options": [
            "لُغُوبٌ",
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) the Honor"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ _____ إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَخْرِجْنَا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا _____ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَانِ",
            "تَدْعُوهُمْ",
            "ٱصْطَفَيْنَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ _____ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "يَصْعَدُ",
          "options": [
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "فَقَدْ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "يَصْعَدُ"
          ],
          "translation": "ascends"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ _____ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلْكَلِمُ",
          "options": [
            "نَّصِيرٍ",
            "يَخْشَى",
            "لِسُنَّتِ",
            "ٱلْكَلِمُ"
          ],
          "translation": "the words"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ _____ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبُ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلطَّيِّبُ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ _____ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "وَٱلْعَمَلُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "لَا",
            "وَٱلْعَمَلُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the deed"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ _____ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحُ",
          "options": [
            "يَغُرَّنَّكُم",
            "ٱلصَّٰلِحُ",
            "مِن",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ _____ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "يَرْفَعُهُۥ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "حَقٌّ",
            "يَرْفَعُهُۥ"
          ],
          "translation": "raises it"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ _____ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "يَصْنَعُونَ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "تَحْوِيلًا",
            "مِّنْ",
            "يَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "plot"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ _____ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "إِحْدَى",
            "يَعِدُ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَسْمَعُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَهُمْ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ _____ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ _____ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "شَدِيدٌ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "وَمَكْرُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَفَمَن",
            "فِى",
            "وَمَكْرُ"
          ],
          "translation": "and (the) plotting"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ _____ هُوَ يَبُورُ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰜ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) those "
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يَبُورُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مَاذَا",
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْعِزَّةَ فَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ جَمِيعًا إِلَيْهِ يَصْعَدُ ٱلْكَلِمُ ٱلطَّيِّبُ وَٱلْعَمَلُ ٱلصَّٰلِحُ يَرْفَعُهُۥ وَٱلَّذِينَ يَمْكُرُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُو۟لَٰٓئِكَ هُوَ _____",
          "answer": "يَبُورُ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "ظَالِمٌ",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "يَبُورُ"
          ],
          "translation": "(will) perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "35:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَن",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "خَلَقَكُم",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم _____ تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لُغُوبٌ",
            "مِّن",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن _____ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَا",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ _____ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "قُلْ",
            "مُّسَمًّى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ _____ نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "فِيهَا",
            "تُنذِرُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن _____ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "مَّا",
            "نُّطْفَةٍ",
            "كَيْفَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ _____ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ثُمَّ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ _____ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "جَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِى",
            "جَعَلَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He made you"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ _____ وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "سُودٌ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "pairs"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا _____ تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَمَا",
            "يَزِيدُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا _____ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "تَحْمِلُ",
          "options": [
            "بَعْضُهُم",
            "لَا",
            "زُيِّنَ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "conceives"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ _____ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْمُقَامَةِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ _____ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "أَخْرِجْنَا",
            "أُنثَىٰ",
            "يَخْشَى"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ _____ تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "وَلَا",
            "فَإِنَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا _____ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "تَضَعُ",
          "options": [
            "تَضَعُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِحْدَى",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "gives birth"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ _____ بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "فَأَحْيَيْنَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا _____ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "بِعِلْمِهِۦ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِمَّا",
            "بِعِلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "with His knowledge"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ _____ يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَإِلَى",
            "وَمَا",
            "حَرِيرٌ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا _____ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يُعَمَّرُ",
          "options": [
            "يُعَمَّرُ",
            "فَلَا",
            "وَمَا",
            "تَذَكَّرَ"
          ],
          "translation": "is granted life"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ _____ مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لُغُوبٌ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "إِلَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن _____ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مُّعَمَّرٍ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مُّعَمَّرٍ",
            "إِلَّا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "aged person"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ _____ يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَمَسُّنَا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا _____ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يُنقَصُ",
          "options": [
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "يُنقَصُ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "is lessened"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ _____ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عَذَابِهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عُمُرِهِۦٓ",
          "options": [
            "سَابِقٌۢ",
            "بَعْضُهُم",
            "عَذَابٌ",
            "عُمُرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "his life"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ _____ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَدْعُوهُمْ",
            "تَزُولَا",
            "إِلَّا",
            "حِلْيَةً"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كُفْرُهُۥ",
            "كُلٌّ",
            "كِتَٰبٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى _____ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "كِتَٰبٍ",
            "تَزَكَّىٰ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "a Register"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "نَذِيرٌ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "دُونِهِۦ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "جَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَٰجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦ وَمَا يُعَمَّرُ مِن مُّعَمَّرٍ وَلَا يُنقَصُ مِنْ عُمُرِهِۦٓ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "وِزْرَ",
            "إِلَىٰ",
            "يَسِيرٌ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(is) easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "35:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 216,
          "question": "_____ يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَمَا",
            "مِن",
            "يَغُرَّنَّكُم"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "ﰫ",
            "يَجْرِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "are alike"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى _____ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَانِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَانِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُرْجَعُ"
          ],
          "translation": "the two seas"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ _____ عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا _____ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَذْبٌ",
          "options": [
            "كُلٍّ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "وَلَئِن",
            "عَذْبٌ"
          ],
          "translation": "(is) fresh"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ _____ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فُرَاتٌ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "فُرَاتٌ"
          ],
          "translation": "sweet"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ _____ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَآئِغٌ",
          "options": [
            "سَآئِغٌ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "pleasant"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ _____ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "شَرَابُهُۥ",
          "options": [
            "شَرَابُهُۥ",
            "ﰉ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "its drink"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ _____ مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَمِنْهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا _____ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِلْحٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِلْحٌ",
            "فِى",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "salty"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ _____ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أُجَاجٌ",
          "options": [
            "أُجَاجٌ",
            "تَزُولَا",
            "سَآئِغٌ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "(and) bitter"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ _____ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِن",
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
            "مُمْسِكَ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن _____ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كُلٍّ",
          "options": [
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "كُلٍّ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ _____ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "جَآءَ",
            "خَلَقُوا۟",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ _____ طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَحْمًا",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَحْمًا",
            "يَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "meat"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا _____ وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "طَرِيًّا",
          "options": [
            "طَرِيًّا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أُنثَىٰ",
            "ٱلْقُبُورِ"
          ],
          "translation": "fresh"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا _____ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَتَسْتَخْرِجُونَ",
          "options": [
            "وَتَسْتَخْرِجُونَ",
            "فَهُمْ",
            "يُقْضَىٰ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "and you extract"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ _____ تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "حِلْيَةً",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "تَغُرَّنَّكُمُ",
            "ﰤ",
            "حِلْيَةً"
          ],
          "translation": "ornaments"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً _____ وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَلْبَسُونَهَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "ٱلْبَحْرَانِ"
          ],
          "translation": "you wear them"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا _____ ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "سُوٓءُ",
            "وَتَرَى",
            "مُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "and you see"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى _____ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ﰩ",
            "ﰫ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ _____ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَكْرُ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ _____ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَوَاخِرَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَوَاخِرَ",
            "ﰪ",
            "ٱلْغَرُورُ"
          ],
          "translation": "cleaving"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَّا",
            "لِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "so that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "كُلٍّ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "فَلِلَّهِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "غُرُورًا",
            "يَسْمَعُوا۟",
            "وَلَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and that you may"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَآئِغٌ شَرَابُهُۥ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَمِن كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا وَتَرَى ٱلْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "فَإِنَّ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "35:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 244,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "يُولِجُ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "يُولِجُ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "He causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يُولِجُ _____ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَرَ",
            "خَسَارًا",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى _____ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "لَّيَكُونُنَّ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "وَيُولِجُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَيُولِجُ",
            "مِن",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "and He causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ _____ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَفْتَحِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَلِلَّهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى _____ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "يَرْفَعُهُۥ",
            "مِن",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَّا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "and He has subjected"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ _____ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰞ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ _____ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "فِى",
            "حِلْيَةً",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُلٌّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ _____ لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "يَجْرِى",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "يَجْرِى",
            "يَغُرَّنَّكُم"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى _____ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "لِأَجَلٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لُغُوبٌ"
          ],
          "translation": "for a term"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٌ",
            "مُّسَمًّى",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى _____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "That (is)"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَعْمَلُ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلْوَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "رَبُّكُمْ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "إِلَّا",
            "مَقْتًا",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ _____ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ﰨ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "(is) the Dominion"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And those whom"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَدْعُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَنَذِيرًا",
            "بَعْدَ",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ مَا يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "غُرُورًا",
            "هُوَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ يَمْلِكُونَ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَضْلِهِۦ",
            "أَجَلُهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا _____ مِن قِطْمِيرٍ",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "يُقْضَىٰ",
            "مِنْ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "they possess"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ _____ قِطْمِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "حَلِيمًا",
            "إِنَّمَا",
            "سُوٓءُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "even"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ مَا يَمْلِكُونَ مِن _____",
          "answer": "قِطْمِيرٍ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "قِطْمِيرٍ",
            "ٱلْحَزَنَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(as much as) the membrane of a date-seed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "35:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لِّنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "إِن _____ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "تَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِّنْ",
            "مِنْ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "you invoke them"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ _____ يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلنَّاسُ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا _____ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "يَسْمَعُوا۟",
          "options": [
            "يَسْمَعُوا۟",
            "حَقٌّ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "وَلِبَاسُهُمْ"
          ],
          "translation": "they hear"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ _____ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "دُعَآءَكُمْ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتٍ",
            "دُعَآءَكُمْ",
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "يَمَسُّنَا"
          ],
          "translation": "your call"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ _____ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "تَحْوِيلًا",
            "وَلَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ _____ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَمِعُوا۟",
            "يُكَذِّبُوكَ"
          ],
          "translation": "they heard"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ _____ ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمَا",
            "نَعْمَلُ",
            "خَسَارًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا _____ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "ٱسْتَجَابُوا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "نَفْسُكَ",
            "أَسَاوِرَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "they (would) respond"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ _____ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "حَسَرَٰتٍ",
            "يَعِدُ",
            "جَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "بِيضٌ",
            "مِن",
            "فَرَءَاهُ"
          ],
          "translation": "And (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ _____ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "عِبَادِهِ",
            "عَذْبٌ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "they will deny"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ _____ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "بِشِرْكِكُمْ",
          "options": [
            "بِشِرْكِكُمْ",
            "ﰝ",
            "فِى",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "your association"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ _____ يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "غَفُورًا",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "And none"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا _____ مِثْلُ خَبِيرٍ",
          "answer": "يُنَبِّئُكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كِتَٰبَ",
            "يُنَبِّئُكَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "can inform you"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ _____ خَبِيرٍ",
          "answer": "مِثْلُ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَمَكْرَ",
            "تِجَٰرَةً",
            "مِثْلُ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "إِن تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا۟ دُعَآءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا۟ مَا ٱسْتَجَابُوا۟ لَكُمْ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ _____",
          "answer": "خَبِيرٍ",
          "options": [
            "خَبِيرٍ",
            "ﰁ",
            "إِنَّ",
            "ٱلطَّيِّبُ"
          ],
          "translation": "(the) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "35:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَذَابِهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "أَرْسَلَ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "أَنتُمُ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "أَنتُمُ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ _____ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْفُقَرَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْفُقَرَآءُ",
            "يَتَزَكَّىٰ",
            "وَحُمْرٌ",
            "بِمُسْمِعٍ"
          ],
          "translation": "(are) those in need"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "سَآئِغٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى _____ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "نَعْمَلْ",
            "وَرُبَٰعَ",
            "ٱلْقُبُورِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وِزْرَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِيُعْجِزَهُۥ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "while Allah"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "ﰦ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ _____ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ثُمَّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ أَنتُمُ ٱلْفُقَرَآءُ إِلَى ٱللَّهِ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلْغَنِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدُ",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "عَذْبٌ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "35:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 300,
          "question": "_____ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "تَذَكَّرَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِن _____ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَأْ",
            "يَمَسُّنَا"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِن يَشَأْ _____ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "يُذْهِبْكُمْ",
          "options": [
            "نَّصِيرٍ",
            "بِمَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يُذْهِبْكُمْ"
          ],
          "translation": "He (can) do away with you"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ _____ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "وَيَأْتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَيَأْتِ",
            "أَلْوَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "and bring"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ _____ جَدِيدٍ",
          "answer": "بِخَلْقٍ",
          "options": [
            "بِخَلْقٍ",
            "وَلَن",
            "طَرِيًّا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "in a creation"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ _____",
          "answer": "جَدِيدٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "فَلِلَّهِ",
            "جَدِيدٍ",
            "مِثْلُ"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "35:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 306,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "مَقْتًا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَمَا _____ عَلَى ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مُرْسِلَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى _____ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "بِعَزِيزٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "يَحِيقُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "difficult"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "35:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "فَإِنَّ",
            "كِتَٰبًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَلَا _____ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَزِرُ",
          "options": [
            "تَزِرُ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَلَا تَزِرُ _____ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَازِرَةٌ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "غُرُورًا",
            "وَلَا",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "bearer of burdens"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ _____ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وِزْرَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وِزْرَ",
            "تِجَٰرَةً",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "burden"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ _____ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "يَدْعُوا۟",
            "أُخْرَىٰ",
            "زَادَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ _____ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِّنْ",
            "كَانَ",
            "كُفْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن _____ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَدْعُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَدْعُ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "calls"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ _____ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُثْقَلَةٌ",
          "options": [
            "يَزِيدُ",
            "وَأَجْرٌ",
            "حِمْلِهَا",
            "مُثْقَلَةٌ"
          ],
          "translation": "a heavily laden"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ _____ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلْعَمَلُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ _____ لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "حِمْلِهَا",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "رَبَّنَا",
            "هُوَ",
            "حِمْلِهَا"
          ],
          "translation": "(carry) its load"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا _____ يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "لَا",
            "وَأَجْرٌ",
            "ٱلطَّيِّبُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا _____ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُحْمَلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُحْمَلْ",
            "أَهْدَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "will be carried"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ _____ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئُ",
            "مِنۢ",
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ _____ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "فِيهَا",
            "شَىْءٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ _____ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَهُمْ",
            "أَمْ",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ _____ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَجَلُهُمْ",
            "كَانَ",
            "فَيَنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "he be"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ _____ قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ذَا",
            "مِنَ",
            "وَلَا",
            "أَخَذْتُ"
          ],
          "translation": "near of kin"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا _____ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "قُرْبَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "هُوَ",
            "قُرْبَىٰٓ",
            "وَبِٱلزُّبُرِ"
          ],
          "translation": "near of kin"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ _____ تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "زَالَتَآ",
            "حَسَرَٰتٍ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تُنذِرُ",
          "options": [
            "يُقْضَىٰ",
            "تُنذِرُ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "you can warn"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ _____ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَحْوِيلًا",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ _____ بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "تَزَكَّىٰ",
            "فَٱتَّخِذُوهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رَبَّهُم"
          ],
          "translation": "their Lord "
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "مِن",
            "قَدِيرٌ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "unseen"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "ﰛ",
            "مِنْهُ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "تَذَكَّرَ"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ _____ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِلَيْكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "وَمَن",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "تَدْعُوهُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَزَكَّىٰ",
          "options": [
            "تَزَكَّىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰦ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "purifies himself"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ _____ يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَتَزَكَّىٰ",
          "options": [
            "يَتَزَكَّىٰ",
            "ذَهَبٍ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "he purifies"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "for his own self"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ _____ ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَٱلْعَمَلُ",
            "وَإِلَى",
            "يُسْمِعُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَازِرَةٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِن تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَىْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰٓ إِنَّمَا تُنذِرُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَمَن تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِۦ وَإِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "بَعْضًا",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "35:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 345,
          "question": "_____ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِّنْهُ",
            "عَزِيزٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "وَلَا",
            "وَعَلَانِيَةً"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى _____ وَٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(are) the blind"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ _____",
          "answer": "وَٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and the seeing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "35:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 349,
          "question": "_____ ٱلظُّلُمَٰتُ وَلَا ٱلنُّورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "جُدَدٌۢ",
            "بِأَهْلِهِۦ",
            "وَلَا",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَلَا _____ وَلَا ٱلنُّورُ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتُ",
          "options": [
            "فُرَاتٌ",
            "أَمْ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَلَا ٱلظُّلُمَٰتُ _____ ٱلنُّورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَا",
            "بِمَا",
            "تَبُورَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَلَا ٱلظُّلُمَٰتُ وَلَا _____",
          "answer": "ٱلنُّورُ",
          "options": [
            "ٱلنُّورُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مَن",
            "سُودٌ"
          ],
          "translation": "[the] light"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "35:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ ٱلظِّلُّ وَلَا ٱلْحَرُورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "تَجِدَ",
            "نَذِيرٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَلَا _____ وَلَا ٱلْحَرُورُ",
          "answer": "ٱلظِّلُّ",
          "options": [
            "ٱلظِّلُّ",
            "إِنَّ",
            "عَنْهُم",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "the shade"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَلَا ٱلظِّلُّ _____ ٱلْحَرُورُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِسُنَّتِ",
            "وَلَا",
            "لِلنَّاسِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَلَا ٱلظِّلُّ وَلَا _____",
          "answer": "ٱلْحَرُورُ",
          "options": [
            "نَّصِيرٍ",
            "يَحِيقُ",
            "ٱلْحَرُورُ",
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "the heat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "35:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 357,
          "question": "_____ يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "ٱللَّهِ",
            "لَحْمًا",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى _____ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ٱلْأَحْيَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَحْيَآءُ",
            "وَتَرَى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the living"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ _____ ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰫ",
            "وَلَا",
            "كَذَّبَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْوَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْوَٰتُ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ _____ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "بِيضٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ _____ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "يُسْمِعُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "يُسْمِعُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "causes to hear"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ _____ يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَمَكْرُ",
            "هَلْ",
            "مَن",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن _____ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "يَشَآءُ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ _____ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَزَنَ",
            "لِسُنَّتِ",
            "فَمَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ _____ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "بَصِيرٌ",
            "وَنَذِيرًا",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ _____ مَّن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "بِمُسْمِعٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتُ",
            "بِمُسْمِعٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "can make hear"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ _____ فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن _____ ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "فِى",
            "كَيْفَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَحْيَآءُ وَلَا ٱلْأَمْوَٰتُ إِنَّ ٱللَّهَ يُسْمِعُ مَن يَشَآءُ وَمَآ أَنتَ بِمُسْمِعٍ مَّن فِى _____",
          "answer": "ٱلْقُبُورِ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْقُبُورِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عِبَادِهِ"
          ],
          "translation": "the graves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "35:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 373,
          "question": "_____ أَنتَ إِلَّا نَذِيرٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱللَّهَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا نَذِيرٌ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "خَلَا",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "إِنْ أَنتَ _____ نَذِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "دَآبَّةٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لُغُوبٌ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "إِنْ أَنتَ إِلَّا _____",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "أَوْرَثْنَا",
            "نَذِيرٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "35:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 377,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "إِنَّآ",
            "تَلْبَسُونَهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "إِنَّآ _____ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَيْنَا",
            "تَدْعُونَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[We] have sent you"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "كُفْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ _____ وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "بَشِيرًا",
          "options": [
            "بَشِيرًا",
            "ٱلسَّيِّئِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(as) a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا _____ وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "أَمْ",
            "وَنَذِيرًا",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "and (as) a warner"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا _____ مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "وَإِن",
            "جَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن _____ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَسَخَّرَ",
            "حِمْلِهَا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(was) any"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ _____ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أُمَّةٍ",
            "أَنتُمُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ _____ خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَقْتًا",
            "يُسْمِعُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا _____ فِيهَا نَذِيرٌ",
          "answer": "خَلَا",
          "options": [
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "خَلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "had passed"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا _____ نَذِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَأَقَامُوا۟",
            "فِيهَا",
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "within it"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِن مِّنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا _____",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "ﰊ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "35:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 389,
          "question": "_____ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوَلَمْ",
            "بِمُسْمِعٍ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَإِن _____ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "يُكَذِّبُوكَ",
          "options": [
            "شَكُورٌ",
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "أَمْسَكَهُمَا",
            "أَخَذْتُ"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ _____ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "مُمْسِكَ",
            "فَقَدْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "ﰑ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰢ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "تَرَكَ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "أَمْ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِنَّ",
            "حِزْبَهُۥ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "Came to them"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "كَانَ",
            "سِرًّا",
            "إِلَىٰ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَإِلَى",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "with clear signs"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ وَبِٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "وَبِٱلزُّبُرِ",
          "options": [
            "طَرِيًّا",
            "وَبِٱلزُّبُرِ",
            "حِمْلِهَا",
            "جَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "and with Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ _____ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
            "كَبِيرٌ",
            "وَلُؤْلُؤًا",
            "يُؤَخِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and with the Book"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلزُّبُرِ وَبِٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُنِيرِ",
          "options": [
            "بَشِيرًا",
            "كَانَ",
            "ٱلْمُنِيرِ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "[the] enlightening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "35:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 402,
          "question": "_____ أَخَذْتُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَامَةِ",
            "ثُمَّ",
            "ﰡ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "أَخَذْتُ",
          "options": [
            "أَخَذْتُ",
            "حِمْلِهَا",
            "تَزَكَّىٰ",
            "عَمَلِهِۦ"
          ],
          "translation": "I seized"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "ثُمَّ أَخَذْتُ _____ كَفَرُوا۟ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلَ",
            "يَمَسُّنَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "ثُمَّ أَخَذْتُ ٱلَّذِينَ _____ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "أَسَاوِرَ",
            "أَلْوَٰنُهَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "ثُمَّ أَخَذْتُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "فَكَيْفَ",
            "إِن",
            "جُدَدٌۢ"
          ],
          "translation": "and how"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "ثُمَّ أَخَذْتُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَكَيْفَ _____ نَكِيرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "ٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "ثُمَّ أَخَذْتُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "نَكِيرِ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "نَكِيرِ",
            "أَحَدٍ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "My rejection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "35:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 409,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَزَنَ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَلَمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "يَصْطَرِخُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "كُذِّبَتْ",
            "أَنَّ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "فِى",
            "شَرَابُهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "لُغُوبٌ",
            "أَنزَلَ",
            "وَمِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَلَا",
            "مِنَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "قِطْمِيرٍ",
            "سُنَّتَ",
            "وَحُمْرٌ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَشَأْ",
            "يَمَسُّنَا",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "then We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا _____ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "أَشَدَّ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ _____ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "ثَمَرَٰتٍ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتٍ",
            "إِلَّا",
            "وَثُلَٰثَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ _____ أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "مُّخْتَلِفًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟",
            "مُّخْتَلِفًا"
          ],
          "translation": "(of) various"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا _____ وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "أَلْوَٰنُهَا",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "[their] colors"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا _____ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَمِنَ",
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "فَتُثِيرُ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ _____ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَٰلِمُ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ _____ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "جُدَدٌۢ",
          "options": [
            "فَاطِرِ",
            "وَمِنْهُمْ",
            "جُدَدٌۢ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) tracts"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ _____ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "بِيضٌ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "مَّا",
            "بِيضٌ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "white"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ _____ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "وَحُمْرٌ",
          "options": [
            "تَدْعُوهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "نُفُورًا",
            "وَحُمْرٌ"
          ],
          "translation": "and red"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ _____ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "مُّخْتَلِفٌ",
          "options": [
            "خَسَارًا",
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "مُّخْتَلِفٌ",
            "ٱلْعِزَّةَ"
          ],
          "translation": "(of) various"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ _____ وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهَا",
          "options": [
            "يَصْعَدُ",
            "ٱلْحَرُورُ",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "أَلْوَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "[their] colors"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا _____ سُودٌ",
          "answer": "وَغَرَابِيبُ",
          "options": [
            "يُمْسِكُ",
            "وَغَرَابِيبُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِثْلُ"
          ],
          "translation": "and intensely black"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ ثَمَرَٰتٍ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهَا وَمِنَ ٱلْجِبَالِ جُدَدٌۢ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهَا وَغَرَابِيبُ _____",
          "answer": "سُودٌ",
          "options": [
            "سُودٌ",
            "قُلْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "and intensely black"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "35:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 431,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ﰍ",
            "وَمِنَ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَمِنَ _____ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "وَٱلدَّوَآبِّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "وَٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "and moving creatures"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ _____ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the cattle"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ _____ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "مُخْتَلِفٌ",
          "options": [
            "عَذْبٌ",
            "جَآءَهُمْ",
            "مُخْتَلِفٌ",
            "تُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "(are) various"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ _____ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهُۥ",
          "options": [
            "لَحْمًا",
            "إِلَّا",
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "[their] colors"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ _____ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "جَدِيدٍ",
            "وَلَا",
            "ٱلصَّٰلِحُ"
          ],
          "translation": "likewise"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ _____ يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "وَلَوْ",
            "بَصِيرًۢا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا _____ ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "يَخْشَى",
          "options": [
            "يَخْشَى",
            "مَن",
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "أَمْسَكَهُمَا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى _____ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "رَبَّنَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ _____ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مِنْ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ _____ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "عِبَادِهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "عِبَادِهِ",
            "ﰌ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "وَيَزِيدَهُم",
            "ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَغُرَّنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "those who have knowledge"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ _____ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "فِيهَا",
            "رَّحْمَةٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ غَفُورٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "يَمَسُّنَا",
            "إِلَّا",
            "عَزِيزٌ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ وَٱلدَّوَآبِّ وَٱلْأَنْعَٰمِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَٰنُهُۥ كَذَٰلِكَ إِنَّمَا يَخْشَى ٱللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ ٱلْعُلَمَٰٓؤُا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "فَاطِرِ",
            "ٱلسَّيِّئِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "35:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 448,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "تَبْدِيلًا",
            "سَآئِغٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "إِنَّ _____ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَكْرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَبُورَ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "يَتْلُونَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "يَتْلُونَ",
            "يَعِدُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "recite"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ _____ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "كِتَٰبَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "كِتَٰبَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَوَاخِرَ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ _____ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "وَأَنفَقُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "ٱلْمُنِيرِ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "and spend"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ _____ رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "مِنْ",
            "ﰗ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "out of what"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا _____ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "هُوَ",
            "لَئِن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____ وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "سِرًّا",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "سِرًّا",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "secretly"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا _____ يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "وَعَلَانِيَةً",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "جَدِيدٍ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and openly"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً _____ تِجَٰرَةً لَّن تَبُورَ",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَرْجُونَ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "hope"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ _____ لَّن تَبُورَ",
          "answer": "تِجَٰرَةً",
          "options": [
            "تِجَٰرَةً",
            "نَجْزِى",
            "مِّن",
            "عَمَلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(for) a commerce "
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً _____ تَبُورَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "هُوَ",
            "لَّن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَٰبَ ٱللَّهِ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَٰرَةً لَّن _____",
          "answer": "تَبُورَ",
          "options": [
            "إِن",
            "تَبُورَ",
            "حَسَنًا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "it will perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "35:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 464,
          "question": "_____ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "لِيُوَفِّيَهُمْ",
          "options": [
            "لِيُوَفِّيَهُمْ",
            "وَلَا",
            "وَسَخَّرَ",
            "نَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "That He may give them in full"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ _____ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "أُجُورَهُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "أُجُورَهُمْ"
          ],
          "translation": "their rewards"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ _____ مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "وَيَزِيدَهُم",
          "options": [
            "وَيَزِيدَهُم",
            "أَجْنِحَةٍ",
            "إِلَّا",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "and increase for them"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم _____ فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَلَا",
            "تَبُورَ",
            "مُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم مِّن _____ إِنَّهُۥ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَانِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "نُفُورًا"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦٓ _____ غَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "يُسْمِعُ",
            "يَنظُرُونَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ شَكُورٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ غَفُورٌ _____",
          "answer": "شَكُورٌ",
          "options": [
            "شَكُورٌ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "يَغُرَّنَّكُم"
          ],
          "translation": "Most Appreciative"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "35:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 472,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "لِيُعْجِزَهُۥ",
            "إِنَّمَا",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "طَرِيًّا"
          ],
          "translation": "And (that) which"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ﰒ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "ٱلْأَحْيَآءُ"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُوا۟",
            "أَشَدَّ",
            "إِلَيْكَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "مِنَ",
            "يَدْخُلُونَهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "مُّقْتَصِدٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "إِنَّ",
            "مَوْتِهَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ _____ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُخَفَّفُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "مُصَدِّقًا",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "مُصَدِّقًا",
            "مِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "وَمَا",
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "what (was)"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "بَيْنَ",
            "كَذَّبَ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "يَدَيْهِ",
            "وَمَا",
            "شَكُورٌ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِسُنَّتِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ _____ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَضَعُ",
            "ٱللَّهَ",
            "كُلِّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ لَخَبِيرٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهَ",
            "بَعْضُهُم"
          ],
          "translation": "of His slaves"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَخَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "يُرِيدُ",
            "عَنَّا",
            "لَخَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "surely, (is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ هُوَ ٱلْحَقُّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِعِبَادِهِۦ لَخَبِيرٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "لَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "35:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 488,
          "question": "_____ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَرْسَلَ",
            "وَجَآءَكُمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "أَوْرَثْنَا",
          "options": [
            "أَوْرَثْنَا",
            "إِنَّمَا",
            "وَيَهْدِى",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "We caused to inherit"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا _____ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "وَيَزِيدَهُم",
            "رُسُلًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ _____ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَتَزَكَّىٰ",
            "كُفْرُهُمْ",
            "ٱلطَّيِّبُ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ _____ مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱصْطَفَيْنَا",
          "options": [
            "حِمْلِهَا",
            "نُّطْفَةٍ",
            "ٱصْطَفَيْنَا",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "We have chosen"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا _____ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَهُمْ",
            "مِنْ",
            "أَمْسَكَهُمَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ _____ فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِبَادِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَزِيدُ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا _____ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "فَمِنْهُمْ",
          "options": [
            "قَدِيرًا",
            "فَمِنْهُمْ",
            "مُّسَمًّى",
            "وَٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ _____ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ظَالِمٌ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ظَالِمٌ",
            "حِمْلِهَا",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "(is he) who wrongs"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ _____ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "لِّنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِّنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ _____ مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمِنْهُم",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم _____ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مُّقْتَصِدٌ",
          "options": [
            "سِرًّا",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ﰟ",
            "مُّقْتَصِدٌ"
          ],
          "translation": "(is he who is) moderate"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ _____ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَمِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَمِنْهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ _____ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "سَابِقٌۢ",
          "options": [
            "رَّحْمَةٍ",
            "بِشِرْكِكُمْ",
            "سَابِقٌۢ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is he who is) foremost"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "بِٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْخَيْرَٰتِ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "يَشَآءُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "in good deeds"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَلَا",
            "يَغُرَّنَّكُم"
          ],
          "translation": "by permission"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّقْتَصِدٌ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَضْلُ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﰬ",
            "نَعْمَلْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْفَضْلُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "نَفْسُكَ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "the Bounty"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ثُمَّ أَوْرَثْنَا ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ وَمِنْهُم مُّقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌۢ بِٱلْخَيْرَٰتِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَضْلُ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "مِثْلُ",
            "مِن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "35:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "شَىْءٍ",
            "جَنَّٰتُ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "جَنَّٰتُ _____ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "وَثُلَٰثَ",
            "يُعَمَّرُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ _____ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "يَدْخُلُونَهَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "لِّمَا",
            "مُّعَمَّرٍ"
          ],
          "translation": "they will enter them"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا _____ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "يُحَلَّوْنَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "رُسُلًا",
            "مَا",
            "يُحَلَّوْنَ"
          ],
          "translation": "They will be adorned"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ _____ مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا _____ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "حِلْيَةً",
            "تَدْعُونَ",
            "أَوْرَثْنَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ _____ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "أَسَاوِرَ",
          "options": [
            "أَسَاوِرَ",
            "جَآءَهُمْ",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "bracelets"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ _____ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن _____ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ذَهَبٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ذَهَبٍ",
            "مُمْسِكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "gold"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ _____ وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "وَلُؤْلُؤًا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَدُوًّا",
            "إِنْ",
            "وَلُؤْلُؤًا"
          ],
          "translation": "and pearls"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا _____ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "وَلِبَاسُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَّيَكُونُنَّ",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "and their garments"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ _____ حَرِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَسْمَعُوا۟",
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "بِخَلْقٍ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "حَرِيرٌ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "حَرِيرٌ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(will be of) silk"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "35:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 522,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰓ",
            "جَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And they (will) say"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلْمُقَامَةِ"
          ],
          "translation": "All praises"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "أَمْسَكَهُمَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يُولِجُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ _____ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "أَذْهَبَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِيهَا",
            "يَزِيدُ",
            "أَذْهَبَ"
          ],
          "translation": "(has) removed"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ _____ ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَذْهَبَ",
            "عَنَّا",
            "يُكَذِّبُوكَ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا _____ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "ٱلْحَزَنَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "جَدِيدٍ",
            "ٱلْحَزَنَ",
            "ٱلْحَرُورُ"
          ],
          "translation": "the sorrow"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ _____ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَزِرُ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ _____ لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "ٱلْقُبُورِ",
            "رَبَّنَا",
            "ثَمَرَٰتٍ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا _____ شَكُورٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "زُيِّنَ",
            "لَغَفُورٌ",
            "مَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "(is) surely Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَذْهَبَ عَنَّا ٱلْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "شَكُورٌ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "لِّمَا",
            "شَكُورٌ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "Most Appreciative"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "35:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "رَبَّنَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "ٱلَّذِىٓ _____ دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "أَحَلَّنَا",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "أَحَلَّنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "has settled us"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا _____ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "دَارَ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "إِنَّمَا",
            "دَارَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(in) a Home"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ _____ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "ٱلْمُقَامَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَامَةِ",
            "مِنْ",
            "مَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ _____ فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "بَيِّنَتٍ",
            "مِن",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن _____ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَلَا",
            "هُوَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ _____ يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِيهَا",
            "لَا",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا _____ فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "يَمَسُّنَا",
          "options": [
            "يَمَسُّنَا",
            "ﰜ",
            "وَتَسْتَخْرِجُونَ",
            "قِطْمِيرٍ"
          ],
          "translation": "touches us"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا _____ نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئُ",
            "تَدْعُونَ",
            "فِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا _____ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "نَصَبٌ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "نَصَبٌ",
            "لِيُوَفِّيَهُمْ",
            "جَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "any fatigue"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ _____ يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "وَلَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا _____ فِيهَا لُغُوبٌ",
          "answer": "يَمَسُّنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "حَقٌّ",
            "لِيُوَفِّيَهُمْ",
            "يَمَسُّنَا"
          ],
          "translation": "touches"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا _____ لُغُوبٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَّيِّتٍ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْكَلِمُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحَلَّنَا دَارَ ٱلْمُقَامَةِ مِن فَضْلِهِۦ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا _____",
          "answer": "لُغُوبٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَذْبٌ",
            "لُغُوبٌ",
            "خَلَا"
          ],
          "translation": "weariness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "35:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تَزُولَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَبِٱلْكِتَٰبِ",
            "كَانَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "لِسُنَّتِ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ _____ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "نَارُ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "لَا",
            "نَارُ",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ _____ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "نَفْسُكَ",
            "يَفْتَحِ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ _____ يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "إِن",
            "جَاعِلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا _____ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "يُقْضَىٰ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "مِنْ",
            "يُقْضَىٰ",
            "وَأَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "is decreed"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ _____ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَجَلُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَصْطَرِخُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ _____ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "فَيَمُوتُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأُمَمِ",
            "فَيَمُوتُوا۟",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "that they die"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ _____ يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّنْهُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا _____ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "يُخَفَّفُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "يُخَفَّفُ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "will be lightened"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ _____ مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "ظَهْرِهَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم _____ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُؤَاخِذُ",
            "مِّنْ",
            "خَلَٰٓئِفَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "عَذَابِهَا",
          "options": [
            "عَذَابِهَا",
            "كُلَّ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "its torment"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا _____ نَجْزِى كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَضْلِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَرَكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ _____ كُلَّ كَفُورٍ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مَقْتًا",
            "خَلَقَكُم",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____ كَفُورٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "نَذِيرٌ",
            "كُلَّ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا۟ وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُم مِّنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى كُلَّ _____",
          "answer": "كَفُورٍ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "كَفُورٍ",
            "كُلِّ",
            "بَعْدِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "ungrateful one"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "35:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 565,
          "question": "_____ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قُرْبَىٰٓ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَهُمْ _____ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "يَصْطَرِخُونَ",
          "options": [
            "يَصْطَرِخُونَ",
            "شَدِيدٌ",
            "سُودٌ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "will cry"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ _____ رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "إِنَّ",
            "فِيهَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا _____ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "عَذَابِهَا",
            "فَقَدْ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ _____ نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "أَخْرِجْنَا",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﰝ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "Bring us out"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا _____ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "نَعْمَلْ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "كَانَ",
            "نَعْمَلْ",
            "رَبَّهُم"
          ],
          "translation": "we will do"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ _____ غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "مَن",
            "صَٰلِحًا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا _____ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "غَيْرَ",
            "وَأَجْرٌ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ _____ كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ",
            "يَمَسُّنَا",
            "جَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "(that) which"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى _____ نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "عَدْنٍ",
            "إِنَّ",
            "بَصِيرًۢا"
          ],
          "translation": "we used"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا _____ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "نَعْمَلُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَلَا",
            "غَيْرُ",
            "نَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "(to) do"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ _____ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنْ",
            "ﰑ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ _____ مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "نُعَمِّرْكُم",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "نُعَمِّرْكُم",
            "يَشَآءُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "We give you life long enough"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم _____ يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَدِيرًا",
            "حَسَرَٰتٍ",
            "مَّا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا _____ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "قِطْمِيرٍ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "مِّنۢ",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "(would) receive admonition"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ _____ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "كُفْرُهُمْ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ _____ تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَن",
            "مِن",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن _____ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "تَذَكَّرَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "لَا",
            "تَذَكَّرَ",
            "ٱلْفُقَرَآءُ"
          ],
          "translation": "receives admonition"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ _____ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "وَجَآءَكُمُ",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "And came to you"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ _____ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "ٱلنَّذِيرُ",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "بَشِيرًا",
            "كَسَبُوا۟",
            "وَيَأْتِ"
          ],
          "translation": "the warner"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ _____ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "فِيهِ",
            "تَرَكَ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ _____ لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَمَا",
            "لَهُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا _____ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ نَّصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَعْدَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا غَيْرَ ٱلَّذِى كُنَّا نَعْمَلُ أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُم مَّا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَن تَذَكَّرَ وَجَآءَكُمُ ٱلنَّذِيرُ فَذُوقُوا۟ فَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن _____",
          "answer": "نَّصِيرٍ",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "لَحْمًا",
            "فَإِذَا",
            "نَّصِيرٍ"
          ],
          "translation": "helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "35:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَذَكَّرَ",
            "لَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "إِنَّ _____ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَبِيرٌ",
            "فَٱتَّخِذُوهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَحُمْرٌ",
            "فَإِذَا",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "غَيْبِ",
          "options": [
            "لَآ",
            "غَيْبِ",
            "أُجَاجٌ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "(of the) unseen"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ _____ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كُنَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ﰝ",
            "تَبُورَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَلَا",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "(is the) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "أَخْرِجْنَا",
            "بَشِيرًا",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "of what (is) in the breasts"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ عَٰلِمُ غَيْبِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَذِيرٌ",
            "طَرِيًّا",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "of what (is) in the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "35:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَصْنَعُونَ",
            "هُوَ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "هُوَ _____ جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "أَحَلَّنَا",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "جَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "ﰊ",
            "ﰏ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "made you"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "خَلَٰٓئِفَ",
          "options": [
            "وَجَآءَكُمُ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ _____ ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "مِن",
            "فِى",
            "كُذِّبَتْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى _____ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "هُوَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "كِتَٰبٍ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن _____ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "كَفَرَ",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "وَٱلْعَمَلُ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ _____ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "فَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "مُرْسِلَ",
            "فَعَلَيْهِ",
            "إِنْ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "then upon him"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ _____ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "كُفْرُهُۥ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "كُفْرُهُۥ",
            "فَأَحْيَيْنَا",
            "شَكُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) his disbelief"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ _____ يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَلَا",
            "نَارُ",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "يَزِيدُ",
          "options": [
            "قُرْبَىٰٓ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "عَدُوًّا",
            "يَزِيدُ"
          ],
          "translation": "increase"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ _____ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِنْ",
            "ٱلْحَزَنَ",
            "خَسَارًا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "كُفْرُهُمْ",
          "options": [
            "كُفْرُهُمْ",
            "كُلٌّ",
            "زَالَتَآ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "their disbelief"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ _____ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كَيْفَ",
            "عِندَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ _____ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "خَلَقُوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "إِنَّ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ _____ مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِلَّا",
            "غَيْرُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا _____ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "مَقْتًا",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "مَقْتًا",
            "وَلَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(in) hatred"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا _____ يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "يَزِيدُ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "يَزِيدُ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "increase"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ _____ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَاذَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "كُفْرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُفْرُهُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "their disbelief"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ _____ خَسَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "غُرُورًا",
            "تَجِدَ",
            "وَكَانُوٓا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا وَلَا يَزِيدُ ٱلْكَٰفِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "خَسَارًا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خَسَارًا",
            "وَمِن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(in) loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "35:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 624,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "قُلْ",
            "يُولِجُ",
            "يَرْفَعُهُۥ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "قُلْ _____ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "سِرًّا",
            "وَلَا",
            "إِن",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "شُرَكَآءَكُمُ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَكُمُ",
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَكْرَ",
            "مِّن",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "دُونِ",
            "سَابِقٌۢ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حَلِيمًا",
            "ٱلْمُنِيرِ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "أَرُونِى",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "أَرُونِى",
            "فِى",
            "أَخْرِجْنَا"
          ],
          "translation": "Show Me"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى _____ خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لَا",
            "بَيِّنَتٍ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا _____ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "خَلَقُوا۟",
          "options": [
            "شُرَكَآءَكُمُ",
            "خَلَقُوا۟",
            "ﰈ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "they have created"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "ﰝ",
            "مِنَ",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ _____ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَبْدِيلًا",
            "أَمْ",
            "سَابِقٌۢ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ _____ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "نَّصِيرٍ",
            "لَحْمًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "شِرْكٌ",
          "options": [
            "تَدْعُ",
            "ﰝ",
            "شِرْكٌ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(is) a share"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَزْوَٰجًا",
            "ﰨ",
            "فِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى _____ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَكُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "مَوْتِهَا",
            "شَكُورٌ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ _____ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "مُّعَمَّرٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "have We given them"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُلْ",
            "بَشِيرًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا _____ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "غُرُورًا",
            "بَعْدِهِۦ",
            "فَهُمْ",
            "وَمَكْرُ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ _____ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ _____ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بَيِّنَتٍ",
          "options": [
            "يُخَفَّفُ",
            "لِيُوَفِّيَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيِّنَتٍ"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ _____ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَغَرَابِيبُ",
            "مِّنْهُ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "therefrom"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ _____ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "أَلْوَٰنُهَا",
            "جَآءَ",
            "بَلْ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ _____ يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُمْسِكْ",
            "إِن",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن _____ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "يَعِدُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَانَ",
            "يَعِدُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ _____ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَهُمْ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بَعْضُهُم",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "يَصْنَعُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بَعْضُهُم"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم _____ إِلَّا غُرُورًا",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "أَحَلَّنَا",
            "تَحْمِلُ",
            "بَعْضًا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا _____ غُرُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَسَبُوا۟",
            "إِلَّا",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ شُرَكَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِّنْهُ بَلْ إِن يَعِدُ ٱلظَّٰلِمُونَ بَعْضُهُم بَعْضًا إِلَّا _____",
          "answer": "غُرُورًا",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "غُرُورًا",
            "وَلَا",
            "مُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "35:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 657,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "يَمَسُّنَا",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "إِنَّ _____ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِّنۢ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "يُمْسِكُ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْيَآءُ",
            "وَلَا",
            "وَمِنْهُم",
            "يُمْسِكُ"
          ],
          "translation": "upholds"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ _____ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنْ",
            "لَهُمْ",
            "عَدُوًّا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "جَنَّٰتُ",
            "غَيْرَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "وَمَا",
            "مَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن _____ وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "تَزُولَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَا",
            "تَزُولَا",
            "شِرْكٌ"
          ],
          "translation": "they cease"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا _____ زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "إِنْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مُّخْتَلِفٌ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن _____ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "زَالَتَآ",
          "options": [
            "حِمْلِهَا",
            "سُودٌ",
            "زَالَتَآ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "they should cease"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ _____ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "يَرْفَعُهُۥ",
            "إِنْ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "فَاطِرِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ _____ مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "أَمْسَكَهُمَا",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "أَمْسَكَهُمَا"
          ],
          "translation": "can uphold them"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا _____ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَصَبٌ",
            "مَّا",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ _____ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "أَخَذْتُ",
            "قُرْبَىٰٓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ _____ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "قِطْمِيرٍ",
            "شَكُورٌ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "after Him"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ _____ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "بَعْدِهِۦٓ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "مُّخْتَلِفٌ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "after Him"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ _____ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَحَدٍ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ حَلِيمًا غَفُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ذَا",
            "فَسُقْنَٰهُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ غَفُورًا",
          "answer": "حَلِيمًا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "كُنَّا",
            "ٱلسَّيِّئُ",
            "حَلِيمًا"
          ],
          "translation": "Most Forbearing"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُمْسِكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ أَن تَزُولَا وَلَئِن زَالَتَآ إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِهِۦٓ إِنَّهُۥ كَانَ حَلِيمًا _____",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "ٱلنَّذِيرُ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَمَآ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "35:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "وَأَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "ﰌ",
            "عَلَى",
            "وَأَقْسَمُوا۟",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "And they swore"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ _____ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةَ",
            "فَيَمُوتُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "جَهْدَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَهْدَ",
            "غَيْرُ",
            "غَيْبِ"
          ],
          "translation": "(the) strongest"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ _____ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their oaths"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "وَغَرَابِيبُ",
            "أَنزَلَ",
            "لَئِن",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "that if"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن _____ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَكْرُ",
            "جَآءَهُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ _____ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَبِٱلزُّبُرِ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ _____ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "لَّيَكُونُنَّ",
          "options": [
            "لَّيَكُونُنَّ",
            "مِن",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "surely, they would be"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ _____ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "أَهْدَىٰ",
          "options": [
            "أَهْدَىٰ",
            "أَذْهَبَ",
            "شَرَابُهُۥ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "more guided"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ _____ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ _____ ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "إِحْدَى",
          "options": [
            "مَن",
            "إِحْدَى",
            "يَرْفَعُهُۥ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى _____ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "ٱلْأُمَمِ",
          "options": [
            "شِرْكٌ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأُمَمِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) the nations"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ _____ جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "عَذْبٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا _____ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْكَلِمُ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ _____ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ",
            "بِيضٌ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ _____ زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بَعْدِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا _____ إِلَّا نُفُورًا",
          "answer": "زَادَهُمْ",
          "options": [
            "زَادَهُمْ",
            "ٱلْعِزَّةَ",
            "بِأَهْلِهِۦ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "it increased them"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ _____ نُفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُخْتَلِفٌ",
            "وَهُوَ",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَهُمْ نَذِيرٌ لَّيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى ٱلْأُمَمِ فَلَمَّا جَآءَهُمْ نَذِيرٌ مَّا زَادَهُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "نُفُورًا",
          "options": [
            "نُفُورًا",
            "مِّنْهُ",
            "وَلَا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(in) aversion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "35:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 695,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱسْتِكْبَارًا",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "تَزُولَا",
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Due to) arrogance"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا _____ ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "فِى",
            "ٱلْبَحْرَانِ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى _____ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "سَابِقٌۢ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "وَمَكْرَ",
          "options": [
            "شِرْكٌ",
            "أَوْرَثْنَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَكْرَ"
          ],
          "translation": "and plotting"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ _____ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلسَّيِّئِ",
          "options": [
            "تَزِرُ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "ٱلسَّيِّئِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ _____ يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "فَلَا",
            "مِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا _____ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "يَحِيقُ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "فِى",
            "ﰠ",
            "يَحِيقُ"
          ],
          "translation": "encompasses"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ _____ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلْمَكْرُ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمَكْرُ",
            "بَشِيرًا"
          ],
          "translation": "the plot"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ _____ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلسَّيِّئُ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئُ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "قُرْبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ _____ بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَكَيْفَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا _____ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "بِأَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "بِأَهْلِهِۦ",
            "غُرُورًا",
            "مَّثْنَىٰ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "its own people"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ _____ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَهَلْ",
            "مُصَدِّقًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "Then do"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ _____ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "بِخَلْقٍ",
            "يَنظُرُونَ",
            "إِنَّ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "they wait"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ _____ سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لُغُوبٌ",
            "إِلَّا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا _____ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "سُنَّتَ",
          "options": [
            "سُنَّتَ",
            "وَلَوْ",
            "بَعْدَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ _____ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أُمَّةٍ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ _____ تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "لِسُنَّتِ",
            "فَلَن",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "But never"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن _____ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "كُلٍّ",
            "أَلْوَٰنُهُۥ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ _____ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "لِسُنَّتِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "فَقَدْ",
            "لِسُنَّتِ"
          ],
          "translation": "in (the) way"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ _____ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "يَسْتَوِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ _____ وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "تَبْدِيلًا",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "ﰘ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَبْدِيلًا"
          ],
          "translation": "any change"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا _____ تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "وَهَٰذَا",
            "كُلٌّ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن _____ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "نَعْمَلْ",
            "مِن",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ _____ ٱللَّهِ تَحْوِيلًا",
          "answer": "لِسُنَّتِ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ﰜ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لِسُنَّتِ"
          ],
          "translation": "in (the) way"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ _____ تَحْوِيلًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ٱسْتِكْبَارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَكْرَ ٱلسَّيِّئِ وَلَا يَحِيقُ ٱلْمَكْرُ ٱلسَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِۦ فَهَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ ٱلْأَوَّلِينَ فَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَن تَجِدَ لِسُنَّتِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تَحْوِيلًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "تَحْوِيلًا",
            "ﰊ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "any alteration"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "35:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 721,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Have they not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "أَوَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "بَيِّنَتٍ",
            "ﰑ",
            "شَكُورٌ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "traveled"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بَصِيرٌ",
            "يَتْلُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰙ",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "مِلْحٌ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "and seen"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "كَيْفَ",
            "لِتَبْتَغُوا۟",
            "مَوْتِهَا"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "رَبُّكُمْ",
            "كَانَ",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "كَانَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِخَلْقٍ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "يَنظُرُونَ",
            "يَسْتَوِى",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "يَتْلُونَ",
            "بِأَهْلِهِۦ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "وَكَانُوٓا۟",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جُدَدٌۢ",
            "وَكَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And they were"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ _____ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "أَشَدَّ",
            "وَكَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "stronger"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ _____ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "نَارُ",
            "لِسُنَّتِ",
            "مِنْهُمْ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ _____ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﰓ",
            "وَمَا",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "(in) power"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً _____ كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَمَا",
            "مَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا _____ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ _____ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنُّورُ",
            "لِسُنَّتِ",
            "يُنَبِّئُكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "لِيُعْجِزَهُۥ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لَهَا",
            "بِعِلْمِهِۦ",
            "لِيُعْجِزَهُۥ"
          ],
          "translation": "that can escape (from) Him"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ _____ شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِن",
            "ﰚ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "نَّصِيرٍ",
            "شَىْءٍ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "مُّعَمَّرٍ",
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى _____ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰄ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "وَلَا",
            "تَحْمِلُ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا _____ ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بِأَهْلِهِۦ",
            "رَبَّنَآ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى _____ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلطَّيِّبُ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "مِن",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ _____ عَلِيمًا قَدِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "حِمْلِهَا",
            "كَبِيرٌ",
            "كَانَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ _____ قَدِيرًا",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلِيمًا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَكَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعْجِزَهُۥ مِن شَىْءٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ عَلِيمًا _____",
          "answer": "قَدِيرًا",
          "options": [
            "كُفْرُهُۥ",
            "قَدِيرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "35:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 751,
          "question": "_____ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَحْمًا",
            "وَلَوْ",
            "فَاطِرِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "يُؤَاخِذُ",
          "options": [
            "تَذْهَبْ",
            "وَمِنَ",
            "يُؤَاخِذُ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah (were to) punish"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ _____ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "سُودٌ",
            "لَكُمْ",
            "فَأَحْيَيْنَا"
          ],
          "translation": "Allah (were to) punish"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ _____ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَرَكَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مُّقْتَصِدٌ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ _____ كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "ﰬ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا _____ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَسَبُوا۟",
            "ٱلْعِزَّةَ"
          ],
          "translation": "they have earned"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ _____ تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا _____ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "تَرَكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَكَيْفَ",
            "تَرَكَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "He would leave"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ _____ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "إِن",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ _____ مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "ظَهْرِهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ظَهْرِهَا",
            "لَّيَكُونُنَّ",
            "ظَالِمٌ"
          ],
          "translation": "its back"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا _____ دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِلْحٌ",
            "ٱلسَّيِّئُ",
            "إِلَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن _____ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "كَذَّبَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "وَٱلْعَمَلُ"
          ],
          "translation": "creature"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ _____ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَلَٰكِن",
            "شَكُورٌ",
            "عِبَادِهِ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "يُؤَخِّرُهُمْ",
          "options": [
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَصَبٌ"
          ],
          "translation": "He gives them respite"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَجَلٍ",
            "كُفْرُهُمْ",
            "بَشِيرًا"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "وَٱلْعَمَلُ",
            "هُوَ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلْأُمَمِ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَإِذَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "سُنَّتَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا _____ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "نَّصِيرٍ",
            "إِنَّ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "أَجَلُهُمْ",
          "options": [
            "أَجَلُهُمْ",
            "مَن",
            "جَاعِلِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ _____ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "كُذِّبَتْ",
            "فَإِنَّ",
            "ﰟ",
            "فَٱتَّخِذُوهُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ _____ كَانَ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "جَعَلَكُمْ",
            "مَّا",
            "ٱلْحَرُورُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ بِعِبَادِهِۦ بَصِيرًۢا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "يُسْمِعُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ بَصِيرًۢا",
          "answer": "بِعِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بِعِبَادِهِۦ",
            "أُخْرَىٰ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "of His slaves"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَلَوْ يُؤَاخِذُ ٱللَّهُ ٱلنَّاسَ بِمَا كَسَبُوا۟ مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِن دَآبَّةٍ وَلَٰكِن يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى فَإِذَا جَآءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِۦ _____",
          "answer": "بَصِيرًۢا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَّصِيرٍ",
            "بَصِيرًۢا"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    }
  ]
}